大帽山荃錦公路捉單車超速行動 6人遭票控

新界南總區交通部執行及管制組人員於今日（8日）在荃灣大帽山荃錦公路進行雷射槍偵速行動，針對於馬路超速騎單車行為，為減少因騎單車超速而引致的交通意外。行動中，人員以傳票檢控6名騎單車人士，涉嫌超速行駛。

經濟好差

26整個碼錶先出得街

路權撚抵撚死

會唔會勾埋單車走

黑警肥肥

班單車撚踩馬路永遠都係最唔洗守規矩果班
踩單車徑又以為自己踩緊環法
成日串柒柒左穿右插

抵撚死單車狗

係時候要路權撚交埋牌費同買第3保

抵撚死，剋鳩人憎

想問跑步有冇超速？

洗唔洗扣分

一早要啦班單車撚，車又唔讓人又唔讓燈又衝痴撚線

快過小明

有冇醉酒踩單車？

一早就應該要

照當醉駕

每架單車都要有車牌仲要年年驗車

點check 有幾快

交完牌費係咪可以踩中間唔讓車？

好，做得好！！！

有車牌就要扣

會唔會落牌薄？

呢到係咪愛港力FB?

一跑就已經犯法架啦
啲狗會即刻撲低你

點解咁講？

有交牌費已當你係交通工具，行正中間係好正常

踩山路嗰啲仆街又唔夠20KMH嗰啲呢？

認同
仲有好多阿嬸阿叔MK 係馬路亂咁踩 仲要好撚惡 累死啲司機

單車撚

班26 都係啦，成撚日喺荃錦飛黎飛去煩撚過烏蠅

單車撚仲要成日踩行人路

抵撚死啦。

班單車撚真係好仆街，唔好以為踩路側邊就大曬。
你又唔係踩到最側，同路邊差最少一米。d車要過對頭線讓你班仆街廢事整到你

單車都超速即係要過50KM?
單車都可以踩到咁快?

落斜應該有機會？

唔滿意咪同連輸署投訴囉

馬路你哋渣車大撚哂？

咁如果有私家車正式牌 + 電單車P牌
應該正式牌記分定係P牌加P?

你唔行單車徑 單車撚咪有路踩囉

一架RB 落斜衝50濕濕碎啦
不過一炒就命都冇

320都唔放過

平路60有幾難

見過單車撚踩馬路當自己開外掛
紅燈又唔停車，照過
又踩得慢
搞到全世界讓佢一架車

抵撚死

我不嬲唔行單車徑
咪亂屈

老老柒柒，真係未見過唔衝燈，唔左穿右插嘅單車撚，點解會咁

唔係唔俾你踩馬路
你踩上高速公路都得tim
但唔該遵守返交通規則
十個單車撚九個都唔守交通規則

Why no both
加P+扣分

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

邊個知

認真，高波追、過的士尾唔難

踩出路你唔跟車速仲危險啦

仲有呢幾個月好撚多送外賣既單車手踏上行人路，有次有條外賣撚樣係行人路踏住單車bu 9我, 我即刻大大聲屌佢老母，佢先死死氣踏返馬路

真心講，路窄多彎多車，對揸車撚黎講要就單車撚真係好煩

就算踩單車路都左穿右插

又成日衝紅燈

咁唔通單車大晒？

Road bike 絕對可以，不過一炒就車毀人亡

單車可以踩幾快

真係好撚垃圾
響黃金海岸果頭見得多
D中年人唔敢踩馬路就踩上行人路

尤其送Uber、假日踩個班
車頭都未舞得掂，嚇撚死人

要班撚樣考牌就啱

利申：外國單車JJ

你用人力同機械比
你不如用你部呠呠車同F1比
用吓腦啦

但問題係單車煞車冇咁易丫麻
你跟車上到5,60,隔離條撚樣無啦啦cut埋黎,一兩秒你點樣急煞到?

馬路俾車行嫁，你有無諗過踩踩下炒車隨時碌入車底，你條命就係咁先

我通常會至少2秒距離啦
踩就踩中間，速度都跟足廢事俾人cut線

重型車就唔跟加啦

你啱呀，香港職業司機對26真係好唔友善
所以我都無係香港踩

千祈唔好睇少
試過有條單車佬和電單車比賽跑山路鬥快落山
最後跑得贏電單車，不過個單車佬搏過頭飛咗落山

講得出呢句代表你未揸過車上大帽山

賽車冠軍

單車撚好仆街
上星期六中午成班響英皇道
又冲紅燈又霸曬三條行車線
呠佢重要屌番人轉頭
真心保佑你哋早日比車撞撚死

係

唔止職業司機
首先唔係針對邊個 單車仔一定會有參差不齊 禮貌嘅單車仔亦多不勝數
同時 唔識揸車嘅人亦大把 先唔論突登夾單車仔嘅小學雞幼稚撚，唔打燈cut線，讓線直出，部車打橫企喺來回雙白線嘅人 每日每刻都發生緊，自己連車都未揸好 憑乜嘢屌人

低鳩死，成日過行人路唔落車

佢踩個啲10蚊個鐘個啲梗係啦

屌你老母啲路權撚

有次綠燈起步出個T 字位

出撚左大半有條路權撚起右邊衝紅燈落斜衝落黎

好彩我係係燈位起步唔係順綠燈過

如果唔係條路權撚死撚左啦

又要路權又唔撚跟規舉玩

屌你老母

交左牌費未

最憎行馬路又唔睇燈, 同女權撚一樣
有事就扮野, 無事就拎著數

單車超速！？

雖然有部份單車撚唔抵幫，但係：

憑我本事踩得快，點解要俾人捉？

OKOK 咁以後踩中間囉

根據香港法例第374章《道路交通條例》第41條，超速駕駛，凡於道路上駕駛車輛（包括單車），速度超過每小時50公里或第40條所指該道路現行的其他速度限制，即屬犯罪，可處罰款$4,000。

Okok 條命係你嘅
司機撞死人 坐幾年出返嚟又一條好漢

我指單車有無咁快....

單車行高速出事包死

高等香港人喎

Road bike 撚破風落大斜
以為自己踩得快

一般而言，應靠左行，保持單排行車，並以穩定速度前進。

In general, keep to the left side of the road in single file and move at a steady speed.

中英對照比埋條link 你呀仆街

無牌就躝番出去啦

馬路超速騎單車

忽然咁神心捉呢啲

其實踩得快，睇場合唔係咩大問題（法例可能未必追到）
大直路快，個個都踩油鬼理你咩

係香港踩音樂大聲到聾都就聽到、又耳機、又唔打手勢
打哂手勢都橫衝直撞，鈴鈴鈴

上面班狗屎垃圾渣車撚死全家啦屌你班老母臭閪
日日霸住條馬路搞到塞車，我搭巴士塞成個幾兩粒鐘先返到去，少少事停唔夠十秒又響咹嘈撚到仆街，成班狗屎垃圾脾氣咁差咪撚學人出嚟揸車啦
祝你地早日出車禍唔死變植物人瞓係醫院被屋企人虐待埋下半世

係我心目中，民主就係要尊重唔同既人
你地咁支持嚴正執法，唔覺得有問題?

想問牌費點計？用肺活量計？

近排太多 fuckpanda 單車仔意外

上個月呢條路有個踩單車炒死左

南亞嗰啲先恐怖

好撚惡啊

慘得我我冇牌但有道路使用權

夠薑咪撞尻部單車囉

馬路有話邊個大唔大哂嫁咩？照咁計揸坦克咪可以瘋狂唔洗理cut線

唔好意思，咁以後跟返運輸署指引踩中間囉

慘得過唔使交都有路權？

到真係有坦克果陣 真係坦克大晒

通常一日踩長途都有機會過60
個人紀錄落山100+

唔跌落山或者比車再撞都係重傷啫
每年單車比賽好多單

要裝限速器

抵撚死，揸車最憎呢啲單車友

戇鳩仔，香港公路系統最初係比馬跟住單車，汽車係後來先出現仲咁撚串

單車出現以來都係合法公路交通工具，而家嘅權利已經少過以前

此話同藍絲中國移民有咩分別
人無恥 咪無敵

你交足牌費買足保險嘅
我唔介意讓埋你行中間添呀

交咗，因為有揸車
不過可以見得政府要收單車錢？
單車乜有能力整爛公路要維修？

你都on99

公路死飛落斜過7/80都唔係問題

見到佢哋喺上城隧迴旋處行真係怕怕

單車有百幾2百年歷史，汽車先得果幾十年，單車行駛係條馬路度仲耐過汽車
你覺得佢慢咪爬頭囉，爬唔撚到就乖乖地係後面喇，揸車咁心急，趕住去死？
利申：有車牌兼踩單車既jj

以前石崗嗰邊有
聽人講佢哋好禮讓 遇到對面有巴士大貨車會行落路邊俾人過先 行得好慢

以為自己踩緊環法

唔關你介唔介意事
係根本有權咁做 眼側邊只係禮讓

抵啦路權撚

可惜到我地見到坦克果陣應該唔係咁既情形

其實公路俾唔俾踩單車

慳啲啦你，到你你唔屌人老母我乜都得呀

單車無標，我點知自己超速

到時政府話要考牌同交牌費（應該唔洗交，廢氣排放咪姐係呼氣，除非呼吸都要錢）到時揸車既就少多樣野黎屌單車撚嫁喇，

黃金少年第五集

單車狗俾屎餵

去台灣環島落山個時試過係公路快過d電單車去到6,70，但係條路個時大家都咁快係唔會feel到，仲會慢慢過人車
落壽卡個時最快試過去到差唔多80但無計，brake都唔可以踩死，而家諗番起都驚驚地

單車無車牌既話唔洗扣分，唔洗交牌費，但又有路權
你咪炒囉

有操開嘅平路盡油都可以去到40嘅
平均就三十中到啦
條斜長少少一般可以都去到五十幾六十
落斜無謂太慢阻住後車啦

有d用玩單車市區踩
見住佢推的士佬 起碼都有40
左穿右插以為自己大撚曬
睇盲點仲細部過電單車
跟本香港就唔適合踩roadbike 更何況馬路

Er...限速幾多？ 。。。

送外賣逆線班友?

同過學神一樣咁過 有幾難

應該要禁單車 馬路所有優先權要俾晒私家車 紅燈時間拉長10倍 減少斑馬線

單車時速可以好撚快架...

單車交通意外年年下降，狗屎垃圾私家車交通意外年年上升，升幅仲勁過黨鐵票價加幅，成班狗屎垃圾連黨鐵都不如

落山有時減速危險過唔減速
一定要小心橫風，一下吹橫就RIP

50

行路啦87

讀中學果陣 有個阿sir同我地講話佢跑步超速俾人影快相 我依家信了

支持馬路踩單車要掛車牌同有三保

有車牌好似會扣分
如果超某速度

空轉引擎

支持警方嚴正執法！阿sir好嘢！👏👏👏
拉晒依班馬路暴徒👍

運輸處唔俾踏行人路，單車徑又用黎跑步

上高速公路違法

上次夜晚搭巴士先燥
後面巴士成車人
望住個路權撚係前面霸住條線
呠佢都唔讓
㗎巴士要慢慢跟佢尾
食屎啦路權撚

仲有路權撚老憑衝燈，綠燈過馬路都要小心睇清楚

所以咪話唔該遵守返交通規則囉
唔通衝紅燈係合法？

上highway 不嬲唔得
你講到可以踩上highway

單車都超到速我單車徑踩盡都係三十幾

我串緊啲單車撚以為自己開外掛
做乜都得

老實講，佢地踩依條路係危險喎
多灣少直路又斜....
不過落山佢地自己受風險

上山佢地拉龍果到仆街喇

期待佢地踩多d,全部都俾車死

單車超速係幾多同車一樣？

邊條狗屎垃圾私家車人渣負皮呀
Data don't lies, shit do.

最憎路權

好似佢先係唔識交通規則果個黎

講英文就岩d?

Btw 英文差就唔該你收埋啦 錯撚到

單車撚踢馬路根本要有第三保同跟燈行

大埔單車徑呢d 咁多人 咁家庭式既
都領教過果d full裝備靚車撚

逆線跑頭 見到對頭有車都唔縮番後
人地有大有細一炒真係全家奶野

[black]踩*[/black]

唔使喺度鳩噏特登抹黑我地單車撚

利申：你老豆

46交左牌費可以日日撞車塞公路點鬥

掋死啦路權撚
支持警察嚴正執法

單車撚買保險同牌費啦

你條柒頭有數據咪放出嚟辯論囉
係到鳩up有撚用咩
縮番入你老母臭閪啦

死廢老淆底就咪撚踩啦

馬路上面當車行, 過斑馬線當人行
永遠唔駛停車, 無撚敵

民主只係一種概念 主權在民
唔好乜撚野都塞落黎啦好嗎 你個D叫左膠思想

交牌費就上得高速公路同隧道我第一個交啦臭閪

2轆學牌點計

岩呀，到時仲可以光明正大拉9你龍tim

單車出左馬路就要跟馬路速度限制

最鐘意佢地炒埋成皮一架嘅 roadbike, 慘過佢死老豆咁撚樣

路權撚

岩啊 最好拗撚哂 爆炸
但逆線比佢炒埋黎
有大有細果d 就慘到

黑警真係廢撚到

見過有個 full gear 左穿右插再高速自炒，自己炒到爆缸都仲掛住睇架車

唔係應該除返總使用者
睇返個％?

自炒就抵啦
埋去影佢相笑尻佢

原來單車都會足超速有冇咁撚快呀

true
單車過紅隧點收費？

十分認同。
馬路照踩。
行人路照踩。

馬路就頂尻d車
行人路就叮尻人

大撚哂

單車撚
終於有一樣野係黑人憎過私家車撚

馬路踩單車真係好撚on9

拗痕咩，搵架隱形戰車通街捉先係呀嘛

加個水樽架算唔算非法改裝車輛?

既然出街需要考牌, 咁踩單車都應該要丫?

當全香港得一條單車使用者每日炒車，畀足100%班炒車撚開心下，呢條單車使用者每日對全香港交通造成嘅影響遠遠唔及班狗屎垃圾自私嘅私家車人渣
你可以笑單車使用者炒車率高，但搞死每日香港啲交通一定係班狗屎垃圾私家車人渣

車速過慢 轉線無發出訊號
樣樣都入得不小心駕駛

抵撚死 垃圾單車狗成日頂撚住哂

認同
得果丁屎咁多既位都攝出去

咁其實果班人渣又估私家車幾%

利申 巴士撚

定個刑罰啦
呢個表所有車型一炒車就判死刑，香港每日啲交通一定會和諧好多
私家車使用者敢唔敢跟機？

你啊sir係小明

落車真係好易過50，平路踏Road Bike都去到，人地環法平均速度係40

要踩馬路唔係問題
掛車牌、交牌費、買3保先講野

比牌費同第三者先出聲啦單車閪

抵死啦 香港人學咩人踩單車

聽講有人試過係林錦俾人捉單車超速，但最後上庭打得甩，原因係部單車無裝到碼錶，根本唔知自己車速

Centurion?

學院租車比你果時已經幫你買左學牌保險
唔識唔好衝出黎

拉龍有咩問題?
法律上安全駕駛係無問題，不過係顯得你個人車品閪閪地咁解

Mk.5配20pdr砲
後期有Mk.6

環法平均40? 講緊踩山站全程上山就係

無車牌咁點？

老老柒柒，真係未見過唔衝燈，唔左穿右插嘅揸車撚，點解會咁

萬能key

我睇唔到.jpg

你住支那定印度，未見過守法嘅司機？

我次次見親啲Full Gear Road Biker 就真係一定衝燈唔守交通規則

你話事咩

On9少陣啦，下次駛唔撚駛有博士學位先可以留言呀

咪等於你未見過踩單車守法架囉，支那仔

班人即時唔見晒

啲渣車撚 講到自己好撚守法 真係好好笑

50 km/h 既路 咪又係偷雞開 60 , 70
轉方向 十個有七個都唔撚打燈
平時返工時間, 一架私家車撞一撞 就塞死哂成條主要幹道 阻撚住千幾二千人返工返學

渣車撚自己面唔面紅架 ?

成班衝燈路權撚入晒嚟

閪得過46無位要硬生生過咁撚閪

個post唔俾入？你又知個個都衝燈傻9

屌你老母單車撚